黃一山爆當年張衛健揾珍姐要求加人工：結果俾人雪藏半年

「細龜」黃一山近年主力在內地發展，迷上玩社交軟件「抖音」的他不時都會拍片大爆曾和自己合作過藝人的料，繼早前他透露星爺周星馳的財政狀況和身家後，他又將張衛健擺上枱，大爆當年他離開TVB的原因以及最近動向！

黃一山一開始就講道自己與張衛健關係密切，自己亦習慣叫對方「健仔」。雖然是好友，但黃一山即爆出張衛健在1984年參加第3屆新秀歌唱大賽入行時，即講大話：「佢話佢係張國榮個表弟，一時之間就好多人關注佢，但後來就踢爆原來佢只係認識張國榮，雖然張國榮真係同佢係好朋友，但人哋就覺得質疑，呢個係一個誠信嘅問題，你明明唔係親戚，點解要話係張國榮表弟呢？就等於用我哋嘅感情去棒紅自己，於是佢攞咗冠軍都跌返落嚟。」

之後，黃一山又繼續爆料指張衛健在拍攝台慶劇《西遊記》飾演「孫悟空」一角爆紅後，被TVB邀請拍攝續集：「張衛健就話拍孫悟空好辛苦，問可唔可以加人工，當時同佢傾嘅就係TVB高層珍姐（曾勵珍），珍姐就話我哋TVB唔會加你人工，捧紅咗你，你已經得到你需要嘅嘢，加少少冇問題，但你嘅加價咁高，呢個要求我哋做唔到。」據傳，張衛健當時一集收入只有3000元，比《西遊記》另一主角江華的收入差距約6倍。最後，高層更不讓張衛健拍攝續集，改用當時仍為新人的陳浩民。

黃一山又講道其實張衛健並不計較金錢，更透露半個前曾與他通電話並邀請他到石家庄做房地產樓盤儀式，他指張衛健稱要留港照顧母親而拒絕：「佢為咗屋企人，真係有錢都唔賺。」

黃一山又講道其實張衛健並不計較金錢，更透露半個前曾與他通電話並邀請他到石家庄做房地產樓盤儀式，他指張衛健稱要留港照顧母親而拒絕：「佢為咗屋企人，真係有錢都唔賺。」

嫌你錢少咋戇鳩

黃一山又講道其實張衛健並不計較金錢，更透露半個前曾與他通電話並邀請他到石家庄做房地產樓盤儀式，他指張衛健稱要留港照顧母親而拒絕：「佢為咗屋企人，真係有錢都唔賺。」

求其搵個藉口推 咁天真咁都信

佢條撚樣而家咪又係消費人地個名黎賺錢賺名氣
Cheap撚到

珍姐真係好撚小氣
你見個個攞獎第一時間都要多謝佢就知咩事
淨係唔多謝佢分分鐘都會比人雪藏

俾個機會你都唔珍惜
仲要同我計
過主啦你

以前啲人思想超仆街
返工唔為錢
不過都訓練到好多藍絲狗隻出黎
最緊要聽主人話

TVB 以為無咗一個可以搵第二個頂替
結果當然係失敗

1集3000蚊，30集咪得9萬
江華多佢六倍？

講價有咩問題？

唐僧肉係貴嘅

佢係咪垃圾到唔講人是非就上唔到新聞

江華果陣紅咁多

明顯係

好似話佢係拍西遊記拍到光頭？
同埋陳浩民套西遊記真係冇乜深刻印象

張衛健人氣唔會差過江華呀?

講緊果陣喎，果陣江華啲劇都多過佢啦

TVB不嬲覺得我比個平台你，仲比錢你已經賺左

例如唱主題曲，係唱片公司比錢無線去攞黎唱

又或者你上黎做節目比個tvb buddy就算

據傳，張衛健當時一集收入只有3000元，比《西遊記》另一主角江華的收入差距約6倍。

9萬 / 6 = 1.5萬咋....

中文同數學都讀唔掂 ?

無線不嬲出名黑薄，唔係點解個個紅咗都走。

張衛健講個名我諗好多人都識
不過, 細龜? 黃一山? WHO THE FUCK ARE YOU?

佢拍西遊記前好似係處於低潮

張衛健洗鬼接佢介紹果d工咩，佢上去一次支那d節目都賺唔少啦

我哋TVB唔會加你人工，捧紅咗你，你已經得到你需要嘅嘢

呢個歪風捱咗幾十年，
所以咪搞成咁囉

咪就撚係
以前個上司老屎忽黎
最戇鳩係打完卡再繼續OT
仲話唔好撚咁計較

屌你返工唔係為錢唔通為世界和平咩

點會唔識

屌

有無片share，想珍藏

唔尷咩

不過支那佢應該去一去都有十萬

支那人細龜

係咪弱智

好撚嘔心...

佢而家唯一價值係講啲幾十年前既是非

佢個款似做日本漢奸，如果佢喺香港重光之前就喺到嘅話。當啲日軍做戰俘，佢就會為啲戰俘做翻譯，為佢哋同英軍爭取戰俘權益

咁人都係八卦既
如果而家有人出爆返人生馬戲團單野我都想聽下

佢都半退休狀態， 仲攞人出黎消費

竉物有你,,,,點解唔火化埋隻大陸龜?

師兄驗驗腦好喎

呢隻大陸龜真係當正自己係名星

唔紅佢唔拿出黎講喇

抖音垃圾

咁有睇周星馳都唔會唔識既

仲要係俾人用完即棄嗰隻

黐撚線，三千蚊一集喎，咁撚少錢

重要張衛健咁紅，畀我都唔拍啦

咁撚柒遠心諗

真係可悲
賤到要出賣人地啲是非黎賺

樓上有人話佢係漢奸格, 我都肯定佢係
漢奸!!走狗!!!賣國賊!!!!!!!!!!

江華都係得500蚊集 你咁都要加人工 唔雪你雪邊個呀

江華當年亞視一哥身份去無線
所以貴

西遊記易角依單野仲有新聞價值架咩?
張衛健自己都講過幾次啦

老粉紅係咁上下智商

好尷尬

好撚痛啊 師父

唔好唔記得細龜條撚樣拍片買華為 叫大家一齊支持華為

邵逸夫攞左佢以前管理邵氏電影公司果套方式嚟管理tvb，搞到今時今日既香港電視圈生態極度唔健康

細龜根本已經係支那人

佢話果陣俾CCTVB 高層串9佢如果塊面冇毛, 佢咩都唔係....
所以佢先剃9光個頭, 証明俾人睇佢唔係淨係可以做孫悟空

嚴震北喎

一做呢啲野就好撚大陣柒味

新解，哈。

500蚊集........賤過老臨，老臨有對白出一出都有舊幾兩舊連飯盒掛？

樓主pin佢

數學家

似暗串多啲

冇 咁人地唔加都冇問題

呢個細龜 撈咁柒耐 都係靠撚住星爺個碼頭
個碼頭一無撚左 就長期消費返有碼頭個時識落既人

簡單D講句 撈咁撚耐都全撚部係靠人 自己完全無料到

唔講真係唔知有細龜
以為陳浩民是但搵件助手拍濕鳩片

同怪談佬一樣

永遠得佢提起呢個提起嗰個，但從來無人提起佢

陳生著緊個件咩黎

即係9成珍姐串佢

我要多謝珍姐多謝樂小姐

3000蚊集，仲駛唔駛比cctvb抽水？

白痴仔

唔好怪啲00後/10後

推 抗爭Mind Map #國際戰線 #移民走資 #馬格尼茨基人權法 #黃色經濟圈 #特區免簽地位 #取回強積金

白痴仔，屌你老母

呢句本日最精警

江華係ATV做過咩電視做到一哥？

真係估唔到依家細龜變成咁……
睇以前啲電影 覺得佢細粒好鬼馬咁
好唏噓

以我所知嘅有，我和春天有個約會同九皇奪位

八卦新聞已經垃圾
你仲要係支那既過氣藝人八卦新聞

拉

佢而家都億萬富豪啦

最慘佢講啲是非又只不過係啲濕碎野，真大鑊果啲又唔見佢爆

老老實實 張衛健做孫悟空 無人可以超越到佢

賣人料喎

有少少下流囉

我剩係對首主題曲有印象

呢啲真心乞人憎
成世無乜成就
依家就靠擦權貴鞋同講人是非為生
人乎？
畜生矣

所有公司女人高層都喺咁

江華tvb第一套好似喺西遊記wo

On 鳩，數學都唔識計

智障人士就番去入入啦

柒撚到...

入黎就係睇呢張圖

佢之前有2x套係亞視

阿Sir叫我出嚟捉返你入去

張衛健係咪因為當年冇拍西遊記2而飲恨所以之後自己開左套齊天大聖孫悟空？

巴打你係咪曲?

唔好理黃一山講咩
黃一山為佢屋企人 佢真係咩都會做
睇完就算

係

唔怪得佢仔得怪病

脫髪就脫髮啦

奶共龜

咪又係冇咩人識江華
張衛健當時知名度應該高過江華好多

有啲嘢人哋當你朋友先同你講
你就為咗博上位＋少少錢 爆撚晒出嚟
真係Cheap撚到 咪撚理隻支那龜啦

未必關拍戲
男人35+ 三四成人有脱髮啦
大把藝人戴假髮啫

九五之尊、尋秦記

96年喎
西遊記先係江華跳槽第一炮

証明上面好多小朋友

當時江華已經係亞視一線，仲要嗰陣時嘅亞視都仲有幾分競爭力，但張偉健就發緊霉

即係一隻係升緊嘅潛力股，一隻就唔知仲有冇得升嘅倉底貨，你係cctvb都唔會一樣人工俾後者啦

93年之後張衛健係低潮左三年
但係之前日月神劍 龍兄鼠弟……都幾好觀眾緣，好多口頭禪

但宜加講係第一部出咗街後喎，張偉建做得咁正，幾貴都要比。

佢叫黃小龜呀，真冇記性

唐憎 悟空雖然都要講演技
但係悟空要痴毛+紮紮跳，辛苦好多

其實呢單野都唔係第一次爆
當年換陳浩民都已經知
好多人戥張衛健唔抵

劉江華高6倍定dicky高？

cctvb咪就係啲廢老老闆心態

覺得係佢哋俾咗機會張偉健咸魚翻生，張偉健應該要感恩，而唔係要求加人工

第二輯差好多

陳浩民真係觀眾緣麻麻，但又好命比人捧，夾硬夾上一線，最後靠奶盡香港光環北上支那

咁江華咪又一樣，亞視點top 咪又係一條鹹魚，又厚待咁多

我又唔覺陳浩民觀眾綠差，睇角色姐，佢做哪喳仔幾fit（雖然d戲好屎），我唸唔到邊個可以更合適。

亞視人工高過tvb嫁

我反而係記得首插曲

你好勁呀

個樣唐氏綜合症咁

十萬？
張衛健呀
Cctvb堆不知名藝人都差唔多依個數啦

指黃一山呀

佢除左拍逃學威龍仲有拍咩

插曲都好正

林夕啲詞，歌手把聲

細龜應該係拍逃學威龍個陣比星爺同細龜呀嫲拍頭拍到傻左

一線演員，拎二線人工
唔叫加人工，唔通叫減人工

仲死撐 7就7啦你

陈浩民是什么人？

唔爭在post埋李子雄

邵逸夫錯失過李小龍
佢係o個個年代已經係咁

話時話石家莊咁近北京
好撚危險
有錢冇命享

王梓軒啲朋友？

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

大鑊個啲佢撚知咩

來生不做弱智仔

唐伯虎點秋香

無實力係咁架啦
唔係拍過星爺啲電影邊個識佢

原來中國人要演

Btw
李子雄幾有戲味
屌而家要搞到咁

咁撚似智叔

樓上做乜？其實佢冇講錯喎，「差6倍」可以解作「多6倍」亦可解作「少6倍」喎

仆街思想，啲客我嘅 個台我嘅
依加係我俾你賺呀
到今時今日一樣啦

串佢果個唔係TVB，係大陸D 19 製作人
前排有睇佢訪問

好似係喎，太耐之前睇記錯左

老老實實
段譽同哪吒我覺得ok

你好衰

笑聲救地球

周星馳？

其實佢嘅管理方式根本就仆街到嘔，無論係邵氏定tvb，佢都係靠剝削員工嚟賺錢

「刻」薄

張衞健其實好想做孫悟空
去到後期肯唔加價 (甚至唔收錢) 都做
但 tvb話唔使佢, 佢哋搵咗陳浩民

睇前文後理啦, 仲要懶係醒咁

推 直到最後的勝利

用完「只有」會唔會係攞個賺得少過佢嘅去做例子

感謝天主

陳浩民不嬲柒 諗唔到佢有咩代表作
最成功係可以un阿蛇

類似梁思浩咁 吹得多 知自己無乜可信度
自己唯一market就做依d野 滿足八卦既人 或懷舊既人 做醜人比個話題人講下 咁先高境界

果幾個LIKE佢既水平都係咁上下

笑星拍板拍唔死佢
留佢係到獻世

九王奪位，我和春天有個約會

最重要係食左全盛時期既呀余

大帥哥超好睇

係張國榮係後台見到張衛健
覺得佢潛質
叫佢認做佢表弟幫下佢曝光
呢件事有播返片出黎証明
係張國榮在台上認佢的

終於有人講真話，多謝巴打

呢個好多人都知 炒冷飯
垃圾藍屍

係有大陸佬串佢

抖音，Tvb
Share啲咁嘅post把撚？

樓上做乜？前文講左 “只有三千元” ，你想模糊佢講嘅嘢就唔該cut走個只字：

“據傳，張衛健當時一集收入有3000元，比《西遊記》另一主角江華的收入差距約6倍。“

個時3000一集 拍20集 有六萬 ⋯ 但你地睇下個時平均香港人人工幾多 ？

我未出黎做嘢 但好似我老豆搵緊2xK 已經養起成頭家 ⋯

你老豆係一個月2xk
人地60k 唔係一個月架嘛，拍西遊記點會拍一個月就完，起碼半年到一年la

講個陣竟然冇打冷震

屌 第一次睇 真係好嘔心 仲要起埋歌...

過多10年應該唔會再有人睇

咁個時既tvb其實又係事實黎

扮馬嬲痴曬成身毛 好心比多小小啦
搞到第二部垃圾到無人睇

不過聽do姐講個套西遊記真係拍得好辛苦

往事評論員

乜佢本人有咩豐功偉績值得拎嚟講咩

俾佢阿婆打

借人名上位好撚低質
好似啲人成日借周星馳個名上位
次次做訪問 淨係講佢點仆街
點仆街都好 最起碼人地一句壞話都冇講你丫

條廢老真係好撚賤格

頂你個肺$3000集
又要痴假毛 又要碌黎碌去 夏天熱到仆街

據傳，張衛健當時一集收入只有3000元，比《西遊記》另一主角江華的收入差距約6倍。

邊有可能吹水有個譜啦細龜

第一部西遊記張衛健紅到爆燈，直接由倉底貨升到潛力股，TVB孤寒就孤寒啦

淨係記得佢做過有線兒童台主持細龜哥哥

好柒

其實最多三個月
分分兩個月搞掂
唔係點解tvb以前花朵係「少林寺」

笑聲拍板嗰陣仲收過投訴